在审判中，他被宗教裁判所以“严重怀疑异端”的罪名定罪，这对破译宇宙法则的进程产生了令人心寒的影响。 伽利略科学宣传员-第103期:健康沟通|马里奥·利维奥| 2021年7月14日|鹦鹉螺 
 是的，我知道这是异端邪说，尤其是关于投资银行家的那部分。 AT&T在华纳媒体-发现协议中削减股息对股东来说是一场灾难 
 几天后，布里登斯廷进一步证实了这一异端观点，他表示SpaceX的猎鹰重型火箭可以将人类送上月球。 参议员谢尔比:SLS火箭的关键设计师不会谋求连任，2021年2月9日 
 这听起来像是来自资深记者的异端邪说，科斯知道这一点。 一些言论自由的规范正处于危险之中。 也许这是件好事。 Kenneth Mack, 2020年11月6日，华盛顿邮报 
 一位与该家族关系密切的人士告诉德国之声(Deutsche Welle)，他最初是因异端而被捕的。 相信伊朗吗? 它刚刚绞死了一个怀疑“约拿和鲸鱼”的人|伊朗有线| 2014年9月30日|每日野兽 
 他搬到《论坛报》之后，就搬到了郊区的豪宅——“异端!” 书库:约翰·舒廉的报纸专栏作家迈克·罗伊科的经典简介|约翰·舒廉| 2014年1月5日|每日野兽 
 几百年后，比利时制图师杰拉德·墨卡托被指控为异端。 地图的秘密，有争议的历史|凯文·坎菲尔德| 2013年11月30日|每日野兽 
 但在一个倾向于桑托勒姆的政党中，他的工作可能是不可原谅的异端邪说。 财政悬崖的教训:政治后果|Robert Shrum | 2013年1月4日|DAILY BEAST 
 这一发现导致了其他类似湖泊和洪水的发现，但最初人们不相信它，因为它是“地质异端”。 诺亚的洪水如何刺激科学:大卫·r·蒙哥马利的“岩石不会说谎”|大卫·赛辛斯| 2012年8月28日|每日野兽 
 琼·波顿，一个寡妇，因异端而被烧死; 据说是英国第一位女性殉道者。 《每日历史与年表》|乔尔·蒙塞尔 
 这可能是由于长期以来知性和科学与异端联系在一起。 所罗门和所罗门文学|蒙库尔·丹尼尔·康威 
 约翰·潘利，英国有争议的作家，因违背圣公会而被处决。 《每日历史与年表》|乔尔·蒙塞尔 
 君士坦丁(大帝)召集尼斯第一次会议，决定阿里乌派的异端。 《每日历史与年表》|乔尔·蒙塞尔 
 第三次会议在以弗所召开，以执行教皇塞莱斯丁关于聂斯脱里的异端的法令。 《每日历史与年表》|乔尔·蒙塞尔